\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color}
\usepackage{cancel}
\usetikzlibrary{shapes, trees}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\makeatletter
\renewcommand\subsection{\@startsection {subsection}{1}{\z@}%
    {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    {2.3ex \@plus.2ex}%
    {\normalfont\large}}
\makeatother
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
\setlength{\mathindent}{-1cm}
\newcounter{Blatt}
\setcounter{Blatt}{2}
\author{Oliver Köhler}
\title{Logik Übungsblatt \arabic{Blatt}}
\setcounter{section}{\value{Blatt}}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Oliver Köhler, 147351}
\chead{Heimübung \arabic{Blatt}\\}
\rhead{Gruppe 11\\Briefkasten 39}
\begin{document}
\subsection{Schleifeninvariante und Korrektheitsbeweis}
\begin{itemize}
	\item[a)] In Zeile 3 gilt: $f_j = ! ( j - 1 )$\\
	Zeige mit Hilfe von Induktion:\\
	\begin{itemize}
		\item[IA. :] $j = 1 \Rightarrow$ V1 Initialisiert nur die Variablen. die Schleife wird nicht ausgeführt und $f$ bleibt bei 1. $!(1-1) = 1\checked$\\
		\item[IV. :] $f_j = ! ( j - 1 ) $\\
		\item[IS. :] Betrachte $V1_{j+1}$: zu Beginn des $j+1$ten Durchlaufs hat f den Wert von $f_{j}* j$ also laut IV. $ = !(j-1) \cdot j = ! j \ \square$
	\end{itemize}
	\item[b)]In Zeile 3 gilt: $j_i = n - i $ und $f_i = \dfrac{! (n)}{ !( j_i -1 )}$\\
	Zeige mit Hilfe von Induktion:\\
	\begin{itemize}
		\item[IA. :] $i = 0 \Rightarrow$ V2 Initialisiert nur die Variablen. die Schleife wird nicht ausgeführt und $f$ bleibt bei $n. \ \dfrac{! (n)}{ !(n-0-1)} = n\checked$\\
		\item[IV. :] $f_i = \dfrac{! (n)}{ !(j_i-1)}$\\
		\item[IS. :] Betrachte $V1_{i+1}$: zu Beginn des $i+1$ten Durchlaufs hat $j$ den wert $n-i-1$. $f_i$ errechnet sich also folgendermaßen: $f_i = \dfrac{! (n)}{ !(j_i-1)} = \dfrac{! (n)}{ !(n-i)} \cdot (n-i) = \dfrac{! (n)}{ !(n-i-1)} \ \square $
	\end{itemize}
	\item[c)] Da in $V1\ j$ bis auf $n$ erhöht wird, ergibt sich am Ende des letzten Schleifendurchlaufs:\\[5pt]
	 $f = !(n-1) * n = !n \ \square$\\[5pt]
	Da in $V2 \ j$ bis auf 1 gesenkt wird, ergibt sich am Ende des letzten Schleifendurchlaufs:\\[5pt]
	 $f = \dfrac{! (n)}{ !( 1 -1 )} = !n \ \square $\\
\end{itemize}
\subsection{Korrektheitsbeweis mit Rekursion}
\end{document}
